當不起美國頭號敵人 中國鴿派籲求同妥協

美國總統川普突然上調2000億美元的中國商品加徵關稅稅率，且下階段會再祭出新關稅，貿易戰引發中國內部對於當局對美政策的檢討聲音。（中央社製圖）

（中央社台北13日電）中美貿易戰引發中國內部對於當局對美政策的檢討聲音，包括紅二代在內、具有影響力的鴿派人士要求官方對美國「求同妥協」。有分析說，中國目前無法承受成為美國最大敵人的壓力。

香港南華早報12日報導，中美貿易談判破局前，中共內部一些有影響力的鴿派人物就要求當局重新審視對美國的總體戰略。

報導引述中國政府退休官員、知名智囊人物張木生表示，中國過去幾年過於任性，未能認識中美在很多領域存在的巨大差距。

張木生認為，中共領導層需要進行某些政策調整。但他未進一步說明。

據報導，前中國央行副行長李若谷稍早出席一場論壇時說，中國政府需要更多了解美國的想法，調整對美政策。

他說，中美關係是中國與西方世界整體關係的基石，若沒有管理好，將影響中國與其他已開發國家的關係。

李若谷指出，不論中美能否達成貿易協定，北京都需要維持與美國的關係，因為與美國的全面對抗將影響中國未來的發展。

他並表示，過去40年來，中美曾經需要聯手共同對抗蘇聯；蘇聯解體後，雙方又在經濟發展中找到共同利益，但是這個共同利益目前正在消失，中國需要思考何者是兩國之間新的共同利益。

據報導，李若谷的觀點獲得其他自由派人士的贊同，包括已故中共總書記胡耀邦之子胡德平。這些人士的觀念雖然並不一定代表中國政府的看法，但其中許多人都是有影響力的紅二代。

報導說，這些人士此時願意發聲，顯示中共菁英階層有更多空間討論對美政策。這也體現中共內部的自由派人士愈來愈擔心，中美雙方若不調整政策，勢必發生衝突。

美國芝加哥大學政治學教授楊大利說，這反映出中美貿易戰爆發後，中國菁英階層已開始更多的討論和反省。

他說，「有人清楚地意識到，中國還不是美國的對手」，「也有人意識到，美國在貿易談判中提出的某些改革要求，可能需要中國做出調整，這些調整從長遠來說可能不符合中國的利益」。

報導引述華府智庫史汀生研究中心（Stimson Center）中國計畫主任孫雲（Yun Sun）說，這種內部討論本身並不能帶來改變，外部的壓力才是主要的驅動力。

她分析，「中國的目前政策若會有任何改變，更可能是因為此類政策產生的負面作用」，而「中國真的無法承受成為美國最大敵人的壓力」。（編輯：周慧盈/楊昇儒）1080513

支那狗反擊 笑死人

習小學生戰鬥力好強架喎

只有一黨，那有鴿派，再者習主席話一力承擔喎

其實美國係咪已經成功分裂中國

你死鳥

一於架空雜種

厲害了 支那國
笑撚死 垃圾

刁書記一定mark in list, 好快被消失